{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"tractor","quizNumber":"8","quiz":[{"id":326,"question":"الشاخصة   [[b48]] معناها :","a":"أعط حق الأولوية لحركة السير التي تسير حول الدوار.","b":"لك حق الأولوية بالنسبة لحركة السير التي حول الدوار إذا كنت قادماً من اليمين.","answer":"1"},{"id":313,"question":"تعني الشاخصة   [[b17]] :","a":"ممنوع دخول مركبة لا يزيد عرضها بالأمتار عما هو مسجل بالشاخصة.","b":"ممنوع دخول المركبات التي يزيد عرضها مع حمولتها بالأمتار عما هو مسجل في الشاخصة.","answer":"2"},{"id":315,"question":"كيف تعرف نهاية الطريق البلدية ؟","a":"من الشاخصة   [[b25]]","b":"من أول مفترق بعد الشاخصة   [[b24]]","answer":"1"},{"id":314,"question":"ما هي الشاخصة التي تشير إلى الدخول إلى طريق بلدية؟","a":"الشاخصة    [[b20]]","b":"الشاخصة   [[b24]]","answer":"2"},{"id":320,"question":"إذا أُقيمت الشاخصة   [[b36]] على يسار الطريق :","a":"أعط حق الأولوية لحركة السير في الطريق القاطعة أمامك إذا كنت تريد الاستدارة إلى اليسار أو الاستدارة إلى اليسار للسير في الاتجاه المعاكس.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"2"},{"id":328,"question":"الشاخصة   [[c1]] والتي كتب تحتها التجارية تعني","a":"ممنوع وقوف الشاحنات في هذه المنطقة .","b":"الوقوف مسموح للمركبات التجارية فقط.","answer":"2"},{"id":304,"question":"ماذا تعني الشاخصة   [[a32]] ؟","a":"حاجز أشغال في الطريق أمامك .","b":"أمامك ملتقى سكة حديد أكثر من خط واحد على بعد 10م.","answer":"2"},{"id":303,"question":"الشاخصة   [[a17]]معناها :","a":"تمهل أمامك تفرع طرق إلى اليمين والى اليسار.","b":"تمهل أمامك تفرع طرق إلى اليمين ثم إلى اليسار.","answer":"2"},{"id":319,"question":"ماذا ينهي مفعول الشاخصة   [[b30]] ؟","a":"الشاخصة   [[b32]]","b":"الشاخصة   [[b31]]","answer":"2"},{"id":300,"question":"ما معنى الشاخصة   [[b34]]؟","a":"نهاية المنطقة التي يُحظر فيها دخول مركبة تعليم سياقة أثناء التعليم.","b":"ممنوع دخول مركبة تعليم سياقة أثناء التعليم فقط.","answer":"1"},{"id":321,"question":"ما هي الشاخصة التي تلزمك بإعطاء حق الأولوية في المفترق","a":"الشاخصة   [[b36]]","b":"الشاخصة   [[e9]]","answer":"1"},{"id":316,"question":"الشاخصة   [[b29]] معناها :","a":"ممنوع الوقوف والتوقف في الجهة التي أقيمت فيها الشاخصة إلا لتنفيذ تعليمات قانونية.","b":"ممنوع دخول المركبات الميكانيكية في هذه الطريق.","answer":"1"},{"id":306,"question":"الشاخصة   [[a46]] معناها :","a":"أمامك خطوط تباطؤ (مطبات) على بعد 50 إلى 100م من المطب القريب.","b":"تمهل هناك أكوام من الحصى أمامك على بعد 150م.","answer":"1"},{"id":301,"question":"تعني الشاخصة   [[a14]]:","a":"مفترق تفرع طرق إلى اليمين.","b":"لا تجوز الاستدارة إلى اليسار.","answer":"1"},{"id":323,"question":"وضعت الشاخصة   [[b37]] قبل ملتقى مع سكة حديد ولا يوجد خط توقف ولا حاجز، أين تقف :","a":"متر واحد قبل سكة الحديد القريب.","b":"أربعة [4] أمتار قبل خط سكة الحديد القريب.","answer":"2"},{"id":329,"question":"تعني الشاخصة   [[c1]] :","a":"موقف للمركبات.","b":"أعط حق الأولوية للمركبات الواقفة في الطرق التي أمامك.","answer":"1"},{"id":324,"question":"عندما ترى الشاخصة   [[b43]] :","a":"سر باتجاه السهم إلى اليسار ومن خلف الشاخصة.","b":"سر باتجاه السهم إلى اليسار ومن جانب الشاخصة.","answer":"1"},{"id":307,"question":"الشاخصة   [[a33]] معناها :","a":"شاخصة قف أمامك على بعد 150 متراً.","b":"أعط حق الأولوية للمركبات القادمة من اليمين.","answer":"1"},{"id":318,"question":"الشاخصة   [[b30]] تعني :","a":"ممنوع وقوف مركبة تجارية يزيد وزنها الإجمالي عن 10000كغم في المنطقة التي أقيمت في بدايتها الشاخصة.","b":"ممنوع دخول مركبة تجارية يزيد وزنها الإجمالي عن 4000كغم في المنطقة التي أقيمت في بدايتها الشاخصة.","answer":"1"},{"id":302,"question":"الشاخصة   [[a15]]معناها :","a":"الطريق مغلقة أمامك.","b":"مفترق - أمامك تفرع طرق إلى اليمين والى اليسار.","answer":"2"},{"id":308,"question":"عندما تشاهد الشاخصة   [[a35]] :","a":"الطريق تضيق تدريجياً أمامك.","b":"خفف السرعة - خطر التزحلق.","answer":"2"},{"id":312,"question":"الشاخصة    [[b7]] معناها :","a":"لك حق الأولوية بالنسبة للمركبات القادمة من الجهة المقابلة.","b":"أعط حق الأولوية لحركة السير من الجهة المقابلة.","answer":"2"},{"id":310,"question":"تعني الشاخصة   [[a40]] :","a":"انحدار خطر.","b":"هنالك خطر على بعد 150 متر لم تحدد له شاخصة.","answer":"2"},{"id":305,"question":"أنت تقترب من ملتقى سكة حديد ورأيت الشاخصة   [[a30]]  وأمامك تسير مركبة بطيئة :","a":"ممنوع اجتيازها.","b":"يجوز اجتيازها إذا استطعت إكمال عملية التجاوز قبل الوصول إلى الملتقى.","answer":"1"},{"id":322,"question":"عندما تُقام الشاخصة   [[b37]] في مفترق لا يوجد فيه خط توقف، فأين تقف :","a":"قبل مكان عبور المارة.","b":"في مكان تستطيع أن ترى منه حركة السير القاطعة.","answer":"2"},{"id":317,"question":"تعني الشاخصة   [[a48]] :","a":"مركبة زراعية تقطع الطريق على بعد 150م.","b":"مسلك خاص للتراكتورات.","answer":"1"},{"id":309,"question":"ماذا تعني الشاخصة   [[b49]] ؟","a":"اعبر المكان الموسوم بهذه الشاخصة من جانبه الأيمن أو من جانبه الأيسر.","b":"سر إلى اليمين أو إلى اليسار فقط باتجاه الأسهم.","answer":"1"},{"id":327,"question":"ما هو الفرق بين الشاخصة   [[b62]] والشاخصة    [[b63]] ؟","a":"الأولى تمنع دخول الدراجات الهوائية والثانية تعني سبيل للدراجات الهوائية فقط.","b":"الأولى تعني سبيل للدراجات فقط والثانية تمنع دخول الدراجات.","answer":"1"},{"id":325,"question":"الشاخصة   [[b44]] معناها :","a":"سر إلى الأمام فقط وإذا كان السهم باتجاه مائل فسر في اتجاه السهم.","b":"سر إلى الأمام أمامك طريق ذات اتجاه واحد.","answer":"1"},{"id":311,"question":"الشاخصة   [[b1]] معناها :","a":"مغلق أمام جميع أنواع المركبات بما فيها عربات اليد من الاتجاهين.","b":"ممنوع دخول جميع أنواع المركبات بما فيها عربات اليد من الاتجاهين ماعدا الدراجات الهوائية.","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}